---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۸۵۶
---
# غزل شمارهٔ ۸۵۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چنین دردی که من دارم همیشه بی دوا خوشتر</p></div>
<div class="m2"><p>بلای عشق خوش باشد ولی با مبتلا خوشتر</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز آب چشم ما هر سو روان آبی است گر جوئی</p></div>
<div class="m2"><p>خوشست این چشمهٔ روشن ببین درچشم ما خوشتر</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>محیط عشق موجی زد همه عالم شده سیراب</p></div>
<div class="m2"><p>از این دریای بی پایان بود این چشمها خوشتر</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>حدیث جنت و حوران مگو در مجلس رندان</p></div>
<div class="m2"><p>در آ در بزم سرمستان که اینجا حالیا خوشتر</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به فرمان خدا ساقی مدامم جام می بخشد</p></div>
<div class="m2"><p>خوشست این بخشش ، اماچون به فرمان خدا خوشتر</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>حجابت گر سر موئی بود چون بینوا بتراش</p></div>
<div class="m2"><p>که پیش جمله درویشان قلندر بینوا خوشتر</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>خراباتست و ما سرمست و ساقی جام می بر دست</p></div>
<div class="m2"><p>حریف نعمت اللهیم ، صحبت بی ریا خوشتر</p></div></div>